[
  {
    "tag": "数",
    "type": "認1",
    "question": "画像に含まれるクラスの数はどれですか？",
    "answer": "10",
    "choice": [
      "9",
      "3",
      "10",
      "6"
    ],
    "authored_by": "human",
    "is_translated": false
  },
  {
    "tag": "数",
    "type": "認2",
    "question": "画像に含まれる関連の数はどれですか？",
    "answer": "7",
    "choice": [
      "16",
      "9",
      "7",
      "14"
    ],
    "authored_by": "human",
    "is_translated": false
  },
  {
    "tag": "数",
    "type": "認2",
    "question": "画像に含まれる集約の数はどれですか？",
    "answer": "6",
    "choice": [
      "8",
      "2",
      "4",
      "6"
    ],
    "authored_by": "human",
    "is_translated": false
  },
  {
    "tag": "数",
    "type": "認2",
    "question": "画像に含まれる汎化の数はどれですか？",
    "answer": "3",
    "choice": [
      "12",
      "3",
      "6",
      "9"
    ],
    "authored_by": "human",
    "is_translated": false
  },
  {
    "tag": "認識",
    "type": "認4",
    "question": "画像に含まれるクラス名として正しいものはどれですか？",
    "answer": "人物",
    "choice": [
      "人物",
      "図書タイトル番号",
      "社員",
      "貸出し実施"
    ],
    "authored_by": "human",
    "is_translated": false
  },
  {
    "tag": "認識",
    "type": "認5",
    "question": "画像に含まれるクラスの属性として正しいものはどれですか？",
    "answer": "書名",
    "choice": [
      "社員ID",
      "create",
      "図書",
      "書名"
    ],
    "authored_by": "human",
    "is_translated": false
  },
  {
    "tag": "認識",
    "type": "認6",
    "question": "画像に含まれるクラスの操作として正しいものはどれですか？",
    "answer": "貸出し実行！",
    "choice": [
      "キャンセルする",
      "本人確認手段",
      "図書検索",
      "貸出し実行！"
    ],
    "authored_by": "human",
    "is_translated": false
  },
  {
    "tag": "関係",
    "type": "関1",
    "question": "画像中の「図書」クラスと関連のあるクラスはどれですか？",
    "answer": "図書貸出",
    "choice": [
      "図書館員",
      "図書利用者",
      "図書登録番号",
      "図書貸出"
    ],
    "authored_by": "human",
    "is_translated": false
  },
  {
    "tag": "関係",
    "type": "関3",
    "question": "画像中の「登録利用者」クラスから「貸出予約」クラスを見たときの多重度はいくつですか？",
    "answer": "0..*",
    "choice": [
      "1..*",
      "1",
      "0..*",
      "0..1"
    ],
    "authored_by": "human",
    "is_translated": false
  },
  {
    "tag": "関係",
    "type": "関6",
    "question": "画像中の「人物」クラスのサブクラスはどれですか？",
    "answer": "図書館員",
    "choice": [
      "図書貸出",
      "図書分類",
      "氏名",
      "図書館員"
    ],
    "authored_by": "human",
    "is_translated": false
  },
  {
    "tag": "関係",
    "type": "関6",
    "question": "画像中の「登録利用者」が集約されるクラスはどれですか？",
    "answer": "図書館",
    "choice": [
      "利用者",
      "利用者登録番号",
      "図書館",
      "人物"
    ],
    "authored_by": "human",
    "is_translated": false
  },
  {
    "tag": "関係",
    "type": "関6",
    "question": "画像中で図書館と全体-部分の関係にあるのは、どれですか？",
    "answer": "図書館員",
    "choice": [
      "貸出予約",
      "図書館員",
      "図書貸出",
      "人物"
    ],
    "authored_by": "human",
    "is_translated": false
  },
  {
    "tag": "認識",
    "type": "参1",
    "question": "画像中の「図書貸出」クラスの属性名はどれですか？",
    "answer": "貸出し日",
    "choice": [
      "図書登録番号",
      "貸出し実行",
      "貸出し日",
      "返却日"
    ],
    "authored_by": "human",
    "is_translated": false
  },
  {
    "tag": "認識",
    "type": "参2",
    "question": "画像中の「貸し出し権利あり？」の可視性はどれですか？",
    "answer": "+",
    "choice": [
      "+",
      "#",
      "-",
      "~"
    ],
    "authored_by": "human",
    "is_translated": false
  }
]